{"examId":1,"title":"Combinations exam","examType":"combination","totalQuestions":64,"questions":[{"questionId":3,"questionText":"  There are two things a driver can do to prevent a rollover: (1) Keep the load as close to the ground as possible, and (2)","questionTextAr":"هناك امران يمكن للسائق القيام بهما لمنع الانقلاب, و هي: (1), إبقاء الحمولة أقرب ما يكون إلى الأرض و  (2):","answers":[{"answerId":3,"answerText":"Drive slowly through turns.","answerTextAr":"القيادة ببطء علي المنعطفات."},{"answerId":69,"answerText":"Keep both hands firmly on the steering wheel.","answerTextAr":"حافظ على كلتا يديك بقوة على عجلة القيادة."},{"answerId":70,"answerText":"Make sure the brakes are properly adjusted.","answerTextAr":"تأكد من تعديل الفرامل بشكل صحيح."}]},{"questionId":4,"questionText":"The vehicle's brake air leakage rate (engine off, brakes on) should not exceed one foot per minute.","questionTextAr":"لا ينبغي أن يكون معدل تسرب هواء مكابح المركبة (المحرك متوقف، المكابح متوقفة) اكثر من......في الدقيقة.","answers":[{"answerId":4,"answerText":"3","answerTextAr":"3"},{"answerId":71,"answerText":"1","answerTextAr":"1"},{"answerId":72,"answerText":"1/2","answerTextAr":"1/2"}]},{"questionId":5,"questionText":" If you cannot make a turn without entering another lane, you should:","questionTextAr":"إن لم تتمكن من الانعطاف دون الدخول في حارة مرورية اخري، يجب عليك:","answers":[{"answerId":5,"answerText":"Turn wide before turning.","answerTextAr":"انعطف بشكل واسع, قبل الالتفاف"},{"answerId":73,"answerText":"You should not turn; move to another location where you can turn without interfering with another lane of traffic.","answerTextAr":"عليك ألا تنعطف، انتقل الي مكان اخر حيث يمكنك الانعطاف دون التداخل مع حارة مرورية اخري."},{"answerId":74,"answerText":"Turn wide as you turn.","answerTextAr":"انعطف بشكل واسع, بينما تقوم بالالتفاف.."}]},{"questionId":6,"questionText":" The higher your truck's center of gravity is, the:","questionTextAr":"كلما ارتفع مركز ثقل شاحنتك، كان:","answers":[{"answerId":75,"answerText":"This makes it easier to navigate curves.","answerTextAr":"كان ذلك اسهل في الانعطاف  في المنحنيات."},{"answerId":76,"answerText":"This makes it easier to roll over.","answerTextAr":"كان ذلك  اسهل في الانقلاب."},{"answerId":6,"answerText":"This will make turning more stable.","answerTextAr":"كان ذلك اكثر استقرارا اثناء الانعطاف."}]},{"questionId":7,"questionText":" If the air brake line disconnects while you are driving the tractor (head) and trailer, but the emergency line remains connected, what will happen immediately?","questionTextAr":"إذا انفصل خط مكابح الهواء أثناء قيادتك للجرار(الرأس) والمقطورة، لكن خط الطوارئ بقي متصلا، فماذا سيحدث على الفور ؟","answers":[{"answerId":78,"answerText":"The trailer air tank will be emptied via the open line.","answerTextAr":"سوف يستنفد خزان هواء المقطورة عبر الخط المفتوح."},{"answerId":77,"answerText":"The trailer emergency brake will engage.","answerTextAr":"فرامل الطوارئ للمقطورة سوف تعمل."},{"answerId":7,"answerText":"Nothing will happen until you apply the brakes.","answerTextAr":"لا شيء سوف يحدث, حتي تضغط علي الفرامل."}]},{"questionId":8,"questionText":" The hoses between the tractor and trailer usually connect which of these?","questionTextAr":"الخراطيم  بين الجرار والمقطورة عادة ما تربط أي من هذه","answers":[{"answerId":8,"answerText":"Air brake lines and emergency lines from the tractor to the trailer.","answerTextAr":"خطوط الفرامل الهوائية و خطوط الطوارئ من الجرار إلى المقطورة."},{"answerId":79,"answerText":"Electrical lines from the tractor to the trailer.","answerTextAr":"خطوط كهربائية من الجرار إلى المقطورة."},{"answerId":80,"answerText":"The kingpin and fifth wheel mounting location.","answerTextAr":"المسمار الرئيسي و مكان تثبيت العجلة الخامسة."}]},{"questionId":9,"questionText":" The driver connected the air brake lines to the trailer. What will happen when these lines are connected to an old trailer?","questionTextAr":"قام السائق بتوصيل خطوط الهواء الي المقطورة, ماذا سوف يحدث عند توصيل هذه الخطوط بمقطورة قديمة؟","answers":[{"answerId":9,"answerText":"If there are no brake springs, you can drive but will rely on the trailer brakes.","answerTextAr":"اذا لم يكن هناك نوابض للمكابح, يمكن القيادة ولكن سوف تعتمد علي مكابح المقطورة."},{"answerId":82,"answerText":"The brake light does not work when you press the brake pedal.","answerTextAr":"اضاءة المكابح لم تعمل عندما تقوم بالضغط علي دواسة المكابح."},{"answerId":81,"answerText":"The manual valve will activate the tractor brakes instead of the trailer brakes.","answerTextAr":"الصمام اليدوي سوف يفعل مكابح الجرار بدلاً من مكابح المقطورة."}]},{"questionId":10,"questionText":" The manual valve should be used for:","questionTextAr":"ينبغي استخدام الصمام اليدوي لـ ","answers":[{"answerId":84,"answerText":"As a parking brake","answerTextAr":"كمكابح لركن السيارات"},{"answerId":83,"answerText":"To test trailer brakes.","answerTextAr":"لاختبار مكابح المقطورة."},{"answerId":10,"answerText":"Only with the foot brake (service brake)","answerTextAr":"فقط مع فرامل القدم (فرامل الخدمة)"}]},{"questionId":11,"questionText":"When driving a tractor with two trailers, which of the valves should be closed on the last trailer:","questionTextAr":"عند قيادة جرار بمقطورتين، اي من الصمامات يجب اغلاقه في المقطورة الاخيرة:","answers":[{"answerId":86,"answerText":"Center section valve.","answerTextAr":"صمام القسم الأوسط."},{"answerId":85,"answerText":"Front valve.","answerTextAr":"الصمام الأمامي."},{"answerId":11,"answerText":"Rear valve","answerTextAr":"الصمام الخلفي"}]},{"questionId":12,"questionText":"The emergency line is disconnected or split while you are driving, causing a loss of pressure.","questionTextAr":"أنفصل خط الطوارئ أو انقسم اثناء قيادتك، ذلك سيؤدي فقدان الضغط إلي","answers":[{"answerId":88,"answerText":"The air compressor will blow air instead of pumping it.","answerTextAr":"ضاغط الهواء سوف يفرغ الهواء بدلا من ضخه.."},{"answerId":87,"answerText":"The trailer's supply valve will open.","answerTextAr":"سوف يفتح صمام الامداد للمقطورة."},{"answerId":12,"answerText":"The trailer's emergency brakes will be activated.","answerTextAr":"سوف تُفعل مكابح الطوارئ للمقطورة"}]},{"questionId":13,"questionText":"If the brake springs are not released when the trailer's air supply valve is pushed, you should:","questionTextAr":"اذا لم يتم اطلاق النوابض المكابح اثناء دفع صمام امداد الهواء للمقطورة، فيجب عليك:","answers":[{"answerId":90,"answerText":"Connect the air lines.","answerTextAr":"قم بتوصيل خطوط الهواء."},{"answerId":89,"answerText":"Check the electrical cables.","answerTextAr":"تحقق من الكابلات الكهربائية."},{"answerId":13,"answerText":"Check the air line connection.","answerTextAr":" تحقق من اتصال خطوط الهواء"}]},{"questionId":14,"questionText":"Trailers manufactured before 1975 and equipped with air brakes","questionTextAr":"المقطورات المصنعة قبل عام 1975 والمجهزة بفرامل الهواء","answers":[{"answerId":91,"answerText":"Usually, you'll need an adapter for the hoses between the tractor and trailer.","answerTextAr":"عادة ما تحتاج محول للخراطيم  بين الجرار والمقطورة."},{"answerId":14,"answerText":"Brake springs are not required.","answerTextAr":"ليس من المطلوب وجود نوابض للمكابح"},{"answerId":92,"answerText":"Cannot be operated legally on interstate highways.","answerTextAr":"لا يمكن تشغيله بشكل قانوني على الطرق السريعة بين الولايات."}]},{"questionId":15,"questionText":"There are two things a driver can do to prevent a rollover: (1) Drive slowly through curves and (2)","questionTextAr":"هناك شيئين يمكن للسائق القيام بهم من اجل من الانقلاب هما:(1)القيادة ببطء علي المنعطفات و الثانية هي(2):","answers":[{"answerId":15,"answerText":"Keep the load as close to ground level as possible.","answerTextAr":"إبقاء الحمولة قريبة الي مستوي الأرض علي قدر المستطاع"},{"answerId":93,"answerText":"Keep both hands firmly on the steering wheel.","answerTextAr":"إبقاء كلتا اليدين بأحكام علي عجلة القيادة."},{"answerId":94,"answerText":"Make sure the brakes are balanced.","answerTextAr":"التأكد من إبقاء المكابح في حالة متوازنة."}]},{"questionId":16,"questionText":"After connecting the air hoses and before backing the tractor under the trailer, you should:","questionTextAr":"بعد توصيل خراطيم الهواء وكلن قبل الرجوع بالجرار تحت المقطورة يجب عليك","answers":[{"answerId":16,"answerText":"Bring air to the trailer system, then pull the air supply handle.","answerTextAr":" تزويد نظام المقطورة بالهواء، ثم سحب مقبض إمداد الهواء."},{"answerId":96,"answerText":"Walk around the tractor and trailer to ensure there are no obstructions.","answerTextAr":"تجول حول الجرار والمقطورة للتأكد من عدم وجود عوائق."},{"answerId":95,"answerText":"Make sure the trailer brakes are off.","answerTextAr":"التأكد من توقف مكابح المقطورة."}]},{"questionId":17,"questionText":"Which part of the master bolt should the jaw lock be closed?","questionTextAr":"أي جزء من المسمار الرئيسي, يجب علي  قفل الفك ان يغلقه؟","answers":[{"answerId":17,"answerText":"Legs.","answerTextAr":"الساق."},{"answerId":97,"answerText":"Base.","answerTextAr":"القاعدة."},{"answerId":98,"answerText":"Head.","answerTextAr":"الرأس."}]},{"questionId":18,"questionText":"How much space should be allowed between the upper and lower fifth wheel after coupling (mounting)?","questionTextAr":"ما مقدار المساحة التي يجب السماح بها بين العجلة الخامسة العلوية والسفلية بعد الاقتران (التركيب) ","answers":[{"answerId":99,"answerText":"Just enough to fit them.","answerTextAr":"فقط ما يكفي لتركيبهما."},{"answerId":100,"answerText":"1/4 in.","answerTextAr":"1/4 بوصة."},{"answerId":18,"answerText":"Nothing will happen until you apply the brakes.","answerTextAr":"لا شيء سوف يحدث, حتي تضغط علي الفرامل."}]},{"questionId":19,"questionText":"The trailer's air supply valve has been pressed. You should not back the tractor under the trailer until the air system is fully loaded and the PSI is at:","questionTextAr":"لقد ضغط علي صمام امداد الهواء الخاص بالمقطورة، لا يجب عليك الرجوع بالجرار تحت المقطورة حتي يكون نظام الهواء بالكامل:","answers":[{"answerId":102,"answerText":"Between 60 and 80 PSI (unit of air pressure).","answerTextAr":"بين 60 و 80 PSI (وحدة ضغط الهواء)."},{"answerId":101,"answerText":"Empty.","answerTextAr":"فارغ."},{"answerId":19,"answerText":"At normal pressure","answerTextAr":"عند الضغط الطبيعي"}]},{"questionId":20,"questionText":"You have mounted the tractor onto the trailer and connected the air hoses. You should:","questionTextAr":"انت تركب الجرار علي المقطورة، و قمت بتوصيل خراطيم الهواء، يجب عليك:","answers":[{"answerId":104,"answerText":"Make sure the trailer brakes are off.","answerTextAr":"تأكد من توقف فرامل المقطورة."},{"answerId":20,"answerText":"Bring air to the trailer system, then pull the air supply handle.","answerTextAr":"تزويد نظام المقطورة بالهواء، ثم سحب مقبض إمداد الهواء."},{"answerId":103,"answerText":"Pull forward to test the connection of the air hose handles.","answerTextAr":"اسحب إلى الأمام لاختبار اتصال مقابض خراطيم الهواء."}]},{"questionId":21,"questionText":"You have mounted the tractor onto the trailer and reversed, but the tractor is not underneath it. What should you connect before reversing?","questionTextAr":"انت تركب الجرار علي المقطورة وقمت بالرجوع إلي الخلف، ولكن الجرار ليس تحتها، ما الذي يجب عليك شبكه قبل الرجوع ؟","answers":[{"answerId":106,"answerText":"Nothing, back up and lock the fifth wheel.","answerTextAr":"لا شيء، ارجع وأغلق العجلة الخامسة."},{"answerId":105,"answerText":"Electrical cable for the main brake.","answerTextAr":"الكابل الكهربائي للفرامل الرئيسية."},{"answerId":21,"answerText":"Emergency and main brake air hoses.","answerTextAr":"خراطيم الطوارئ وهواء الفرامل الرئيسية."}]},{"questionId":22,"questionText":"A tractor with a trailer... requires the shortest stopping distance.","questionTextAr":"جرار مع مقطورة........ تتطلب أقصر قدر من مسافة التوقف.","answers":[{"answerId":22,"answerText":"Fully loaded.","answerTextAr":"محملة بالكامل."},{"answerId":107,"answerText":"Partially loaded.","answerTextAr":"محملة جزئيا."},{"answerId":108,"answerText":"Empty.","answerTextAr":"فارغة."}]},{"questionId":23,"questionText":"After the trailer is mounted on the tractor, you should select a higher gear.","questionTextAr":"بعد تركيب المقطورة علي الجرار، يجب عليك اختيار غيار أعلي بمقدار","answers":[{"answerId":110,"answerText":"High gear.","answerTextAr":"غيار عالي."},{"answerId":109,"answerText":"Middle gear.","answerTextAr":"غيار متوسط."},{"answerId":23,"answerText":"Low gear","answerTextAr":" غيار منخفض"}]},{"questionId":24,"questionText":"You can supply air to the trailer's tanks by...","questionTextAr":"يمكنك تزويد خزانات المقطورة بالهواء عن طريق","answers":[{"answerId":112,"answerText":"Tighten the handles on the main brake hoses.","answerTextAr":"ربط مقابض خراطيم الفرامل الأساسية."},{"answerId":111,"answerText":"Pull the trailer air valve.","answerTextAr":"سحب صمام الهواء الخاص بالمقطورة."},{"answerId":24,"answerText":"Press the trailer air valve","answerTextAr":"الضغط علي صمام الهواء الخاص بالمقطورة"}]},{"questionId":25,"questionText":"There are two things a driver can do to avoid a rollover: (1) drive slowly around turns and (2)","questionTextAr":"هناك شيئين يمكن للسائق القيام بهم من اجل تجنب الانقلاب, هما (1) القيادة ببطء عند المنعطفات و(2)","answers":[{"answerId":113,"answerText":"Keep the fifth wheel's travel space as small as possible.","answerTextAr":"إبقاء مساحة حركة العجلة الخامسة صغير بقدر المستطاع."},{"answerId":25,"answerText":"Keep the load as close to ground level as possible","answerTextAr":"إبقاء الحمولة قريبة من مستوي الأرض بقدر المستطاع"},{"answerId":114,"answerText":"Ensure the brakes are balanced.","answerTextAr":"التأكد من إبقاء المكابح في حالة متوازنة."}]},{"questionId":26,"questionText":" Why should you ensure that the fifth wheel surface is properly lubricated?","questionTextAr":"لماذا يجب أن تكون متأكدًا من أن سطح العجلة الخامسة مشحم بالشكل المطلوب ؟","answers":[{"answerId":26,"answerText":"To prevent steering problems","answerTextAr":"لمنع مشاكل التوجيه"},{"answerId":115,"answerText":"To reduce heat and noise.","answerTextAr":"لتقليل الحرارة والضوضاء."},{"answerId":116,"answerText":"To ensure a good electrical connection.","answerTextAr":"لضمان اتصال كهربائي جيد."}]},{"questionId":27,"questionText":" Your emergency air line is broken or ruptured while driving. The loss of pressure will cause...","questionTextAr":"خط هواء الطوارئ الخاص بك تعطل, او تمزق اثناء القيادة, فقدان الضغط سوف يتسبب في","answers":[{"answerId":27,"answerText":"The emergency brake will engage","answerTextAr":" سوف تقوم مكابح الطوارئ بالعمل"},{"answerId":117,"answerText":"The air tank will fill with air instead of compressing air.","answerTextAr":"سوف يقوم خزان الهواء بتعبئة الهواء بدلاً من ضغط الهواء."},{"answerId":118,"answerText":"The tractor will supply air to the trailer via the service air line.","answerTextAr":"سوف يقوم الجرار بضخ الهواء الي المقطورة عبر خط هواء الخدمة."}]},{"questionId":28,"questionText":"When connecting the hose handles, press the two rubber seals together to a degree...","questionTextAr":"عند توصيل مقابض الخراطيم، اضغط على الختمين المطاطيتين بالنسبة بعضهما البعض بدرجة","answers":[{"answerId":28,"answerText":"90 degrees","answerTextAr":"90 درجة"},{"answerId":119,"answerText":"45 degrees.","answerTextAr":"45 درجة."},{"answerId":120,"answerText":"180 degrees.","answerTextAr":"180 درجة."}]},{"questionId":29,"questionText":"Which of these statements is true?","questionTextAr":"أي من هذه العبارات صحيح ؟","answers":[{"answerId":122,"answerText":"Light vehicles need more braking power to stop than heavier vehicles.","answerTextAr":"المركبات الخفيفة تحتاج قوة فرامل اكبر للتوقف مقارنة بالسيارات الثقيلة."},{"answerId":121,"answerText":"The brakes and suspension systems on a tractor with a trailer work best with light loads.","answerTextAr":"الفرامل وأنظمة التعليق في الجرار مع المقطورة يعملوا بشكل أفضل مع الحمولات الخفيفة."},{"answerId":29,"answerText":"The tractor may take longer to stop than if it is connected to a trailer loaded to the maximum gross weight.","answerTextAr":"يمكن أن تستغرق الجرار وقتًا أطول للتوقف مقارنة بتوقف الجرار متصلا بمقطورة محملة بأقصى وزن إجمالي."}]},{"questionId":32,"questionText":"After the trailer is coupled to the tractor, which position should the tractor control safety valve be positioned?","questionTextAr":"بعد اقتران المقطورة بالجرار، يجب وضع صمام حماية التحكم في الجرار في أي وضع؟","answers":[{"answerId":128,"answerText":"Down position.","answerTextAr":"الوضع السفلي."},{"answerId":127,"answerText":"Up position.","answerTextAr":"الوضع العلوي."},{"answerId":32,"answerText":"Normal.","answerTextAr":"الوضع الطبيعي."}]},{"questionId":33,"questionText":"The fifth wheel jack is not locked after the jaws are closed around the master bolt. This means...","questionTextAr":"لم يتم قفل رافعة العجلة الخامسة بعد إغلاق الفكين حول المسمار الرئيسي وهذا يعني ما يلي","answers":[{"answerId":129,"answerText":"The parking brake is released, and you can begin driving.","answerTextAr":"تم تحرير فرامل الركن، ويمكنك البدء في القيادة."},{"answerId":130,"answerText":"The trailer will not roll on the fifth wheel.","answerTextAr":"لن تدور المقطورة على العجلة الخامسة."},{"answerId":33,"answerText":"The coupling is incorrect and must be repaired before driving the coupled unit.","answerTextAr":"الاقتران ليس صحيحًا ويجب إصلاحه قبل قيادة الوحدة المقترنة."}]},{"questionId":35,"questionText":"The trailer's steel supports have been raised and are resting on the tractor. Make sure...","questionTextAr":"تم رفع المساند الحديدية للمقطورة  واصبحت ترتكز على الجرار. تأكد من","answers":[{"answerId":133,"answerText":"There is enough space between the upper and lower fifth wheels.","answerTextAr":"هناك ما يكفي من المساحة بين العجلات الخامسة العلوية والسفلية"},{"answerId":35,"answerText":"There is enough space between the tractor frame and the shims","answerTextAr":"هناك ما يكفي من المساحة بين إطار الجرار والسندات"},{"answerId":134,"answerText":"Safety hinge in the open position.","answerTextAr":"مفصلة الأمان في وضع مفتوح."}]},{"questionId":36,"questionText":"When uncoupling a loaded trailer, you must lower the trailer supports until...","questionTextAr":"عندما تقوم بفك ارتباط مقطورة محملة، يجب عليك تنزيل مساند المقطورة حتى","answers":[{"answerId":36,"answerText":"Connecting firmly to the ground, shift into a lower gear for a few extra turns.","answerTextAr":"تتصل بالأرض بأحكام ،و انتقل الي غيار اقل من اجل بضع لفات إضافية."},{"answerId":136,"answerText":"Reach to the ground.","answerTextAr":"يصل إلى الأرض."},{"answerId":135,"answerText":"Reach to the ground and disconnect the trailer from the fifth wheel.","answerTextAr":"تصل إلي الأرض وأفصل المقطورة عن العجلة الخامسة."}]},{"questionId":37,"questionText":"What happens if the air hoses are extended when connected to an old trailer?","questionTextAr":"ماذا سيحدث إذا تم تمديد خراطيم الهواء عندما توصيلها بمقطورة قديمة؟","answers":[{"answerId":138,"answerText":"Manual valve will engage the tractor brakes instead of the trailer brakes.","answerTextAr":"الصمام اليدوي سوف يجعل مكابح الجرار تعمل بدلاً من مكابح المقطورة."},{"answerId":137,"answerText":"Brake lights will turn on when the brake pedal is depressed.","answerTextAr":"اضاءة المكابح سوف تعمل عند الضغط على دواسة المكابح."},{"answerId":37,"answerText":"If the trailer does not have brake springs, you can start driving, but the trailer will not have brakes.","answerTextAr":"إذا لم يكن للمقطورة نوابض مكابح، فأنت يمكن أن تبدأ القيادة ولكن المقطورة لن يصبح بها فرامل."}]},{"questionId":38,"questionText":"To stop a trailer from skidding, you must...","questionTextAr":"لإيقاف انزلاق المقطورة، يجب عليك","answers":[{"answerId":139,"answerText":"Momentary steering wheel reverse.","answerTextAr":"التوجيه العكسي اللحظي لعجلة القيادة."},{"answerId":140,"answerText":"Use trailer hand brakes.","answerTextAr":"استخدم مكابح اليد المقطورة."},{"answerId":38,"answerText":" Stop applying the brakes","answerTextAr":"توقف عن الضغط علي الفرامل"}]},{"questionId":42,"questionText":"Comparing a truck to a bus, there are... things to check in a truck.","questionTextAr":"بمقارنة شاحنة مع أوتوبيس، هناك......من الأشياء للفحص في الشاحنة","answers":[{"answerId":147,"answerText":"Same number.","answerTextAr":"نفس الرقم."},{"answerId":42,"answerText":"More","answerTextAr":"المزيد"},{"answerId":148,"answerText":"Less number.","answerTextAr":"عدد أقل."}]},{"questionId":43,"questionText":"When checking the emergency brakes on a trailer, which position should the tractor's control safety valve be in?","questionTextAr":"عند فحص مكابح الطوارئ في المقطورة، يجب وضع صمام حماية التحكم في الجرار في أي وضع ؟","answers":[{"answerId":43,"answerText":"Emergency","answerTextAr":"حالة الطوارئ"},{"answerId":149,"answerText":"Neutral.","answerTextAr":"محايد."},{"answerId":150,"answerText":"Normal.","answerTextAr":"طبيعي."}]},{"questionId":44,"questionText":" In normal driving, some drivers use the manual valve before the brake pedal to prevent the tractor from colliding with the trailer it is towing. Which of the following statements is true?","questionTextAr":"في القيادة العادية، يستخدم بعض السائقين الصمام اليدوي قبل دواسة الفرامل لمنع تصادم الجرار بالمقطورة التي يجرها. أي من الجمل الأتية صحيح ؟","answers":[{"answerId":44,"answerText":"Should not be performed","answerTextAr":"لا ينبغي القيام بذلك الإجراء"},{"answerId":151,"answerText":"It is the best way to brake and keep the truck straight.","answerTextAr":"إنها أفضل طريقة للفرملة وإبقاء الشاحنة في خط مستقيم."},{"answerId":152,"answerText":"Results in less skidding than using the brake pedal alone.","answerTextAr":"ينتج عنه انزلاق أقل من استخدام دواسة الفرامل وحدها."}]},{"questionId":45,"questionText":"When checking that the trailer is securely coupled to the tractor, the trailer supports must be...","questionTextAr":"أثناء التحقق مما إذا كانت المقطورة مقترنة بشكل آمن بالجرار، يجب أن تكون مساند المقطورة","answers":[{"answerId":153,"answerText":"Fully raised.","answerTextAr":"مرفوعة بالكامل."},{"answerId":45,"answerText":"Slightly raised","answerTextAr":"مرفوعة قليلاً"},{"answerId":154,"answerText":"Fully lowered.","answerTextAr":"منخفضة بالكامل."}]},{"questionId":46,"questionText":"The air and electrical hoses from the tractor to the trailer must be...","questionTextAr":"يجب أن تكون الخراطيم الهوائية والكهربائية من الجرار إلى المقطو","answers":[{"answerId":155,"answerText":"Secure but with a little extra for turning.","answerTextAr":"مؤمنة ولكن بها زيادة قليلة من اجل للالتفاف."},{"answerId":46,"answerText":"Secure but with enough lift to turn","answerTextAr":"مؤمنة ولكن بها زيادة كافية للالتفاف"},{"answerId":156,"answerText":"Stable on the tractor frame.","answerTextAr":"مستقرة علي إطار الجرار."}]},{"questionId":47,"questionText":"You have a large leak in the air hose, and you are using the brake compressor. Brake air will escape and cause a sway.","questionTextAr":"لديك تسرب كبير في خرطوم الهواء، وانت ضاغط الفرامل. سيهرب هواء الفرامل ويسبب","answers":[{"answerId":158,"answerText":"Trailer tank pressure will be lost.","answerTextAr":"سوف يُفقد ضغط خزان المقطورة."},{"answerId":157,"answerText":"Tractor brake springs will seize.","answerTextAr":"نوابض المكابح للجرار سوف تعلق."},{"answerId":47,"answerText":"Trailer emergency brakes will engage","answerTextAr":" مكابح الطوارئ للمقطورة سوف تعمل"}]},{"questionId":48,"questionText":"A tractor with a(n) ____ trailer requires the greatest amount of stopping distance.","questionTextAr":"جرار مع مقطورة.........، تتطلب أكبر قدر من مسافة التوقف","answers":[{"answerId":48,"answerText":"Empty","answerTextAr":"فارغة"},{"answerId":159,"answerText":"Fully loaded.","answerTextAr":"محملة بالكامل."},{"answerId":160,"answerText":"Slightly loaded.","answerTextAr":"محملة قليلاً."}]},{"questionId":49,"questionText":"When preparing to back the tractor under the trailer, you must align the ____","questionTextAr":"عندما تستعد للرجوع بالجرار تحت المقطورة يجب عليك محاذاة","answers":[{"answerId":161,"answerText":"Hold the master bolt with the driver's side jaws.","answerTextAr":"اشبك المسمار الرئيسي مع الفكوك من جهة السائق."},{"answerId":162,"answerText":"Left rear double wheel.","answerTextAr":"العجلة الخلفية المزدوجة التي توجد علي اليسار ."},{"answerId":49,"answerText":"Directly in front of the trailer","answerTextAr":"مباشرة أمام المقطورة"}]},{"questionId":50,"questionText":"You should not back the tractor under the trailer until the air pressure system is fully engaged.","questionTextAr":"يجب ألا ترجع بالجرار تحت المقطورة حتى يكون نظام ضغط الهواء","answers":[{"answerId":50,"answerText":"At normal pressure","answerTextAr":"عند الضغط الطبيعي"},{"answerId":164,"answerText":"Between 60 and 80 psi.","answerTextAr":"بين 60 و 80 psi."},{"answerId":163,"answerText":"Empty.","answerTextAr":"فارغ."}]},{"questionId":51,"questionText":"After locking the main track in the fifth wheel, you should check that the two wheels are properly connected by:","questionTextAr":"بعد قفل المسار الرئيسي داخل في العجلة الخامسة، يجب عليك التحقق من اتصالهما جيداً من خلال","answers":[{"answerId":51,"answerText":"Gently pull the tractor forward with the trailer brakes locked","answerTextAr":"سحب الجرار للأمام برفق مع قفل فرامل المقطورة"},{"answerId":165,"answerText":"Pull forward 50 feet, turn right, then left.","answerTextAr":"السحب إلى الأمام 50 قدمًا، الاستدارة يمينًا ثم يسارًا."},{"answerId":166,"answerText":"Reverse with the trailer brakes off.","answerTextAr":"الرجوع إلي الخلف مع تحرير فرامل المقطورة."}]},{"questionId":52,"questionText":"gently pulling the tractor forward with the trailer brakes engaged.","questionTextAr":"سحب الجرار للأمام برفق مع قفل فرامل المقطورة؟","answers":[{"answerId":52,"answerText":"Not recommended","answerTextAr":"لا ينصح به"},{"answerId":167,"answerText":"To park on a ramp.","answerTextAr":"لركن الشاحنة علي منحدر"},{"answerId":168,"answerText":"To park cargo in loading docks.","answerTextAr":"لركن الشحنة في أرصفة التحميل."}]},{"questionId":53,"questionText":"The tractor is mounted on the trailer. Where should you place the trailer's iron supports before starting to drive?","questionTextAr":"تم تركيب الجرار علي المقطورة، أين يجب أن تضع مساند المقطورة الحديدية قبل  البدء في القيادة","answers":[{"answerId":169,"answerText":"Center the crank and then secure the crank handle in place.","answerTextAr":"رفعهم إلي المنتصف بالكرنك ثم تأمين مقبض الكرنك في مكانه."},{"answerId":170,"answerText":"3 upward turns with the crank handle secured in its bracket.","answerTextAr":"مقدار 3 لفات لأعلي بالكرنك مع تأمين مقبض الكرنك في قوسه."},{"answerId":53,"answerText":"Fully raised with the crank handle secured in place","answerTextAr":"رفعهم بالكامل مع تأمين مقبض الكرنك في مكانه"}]},{"questionId":54,"questionText":"The fifth wheel jack safety joint is in place to complete the coupling.","questionTextAr":"مفصل الأمان لرافعة العجلة الخامسة..........لكي يكتمل الاقتران","answers":[{"answerId":172,"answerText":"Straight.","answerTextAr":"مستقيم."},{"answerId":171,"answerText":"Under the locking lever.","answerTextAr":"تحت رافعة القفل."},{"answerId":54,"answerText":"Over the locking lever","answerTextAr":"فوق رافعة القفل"}]},{"questionId":56,"questionText":"by backing under the trailer make sure that:","questionTextAr":"الرجوع تحت المقطورة، تأكد من","answers":[{"answerId":175,"answerText":"The air supply handle is present.","answerTextAr":"وجود مقبض امداد الهواء."},{"answerId":176,"answerText":"The tractor's safety valve is in the normal position.","answerTextAr":"صمام حماية الجرار في وضع طبيعي."},{"answerId":56,"answerText":"Trailer brakes locked","answerTextAr":"فرامل المقطورة مغلقة"}]},{"questionId":57,"questionText":"How should you test the tractor-trailer connection?","questionTextAr":"كيف يجب ان تختبر درجة امان اتصال الجرار بالمقطورة؟","answers":[{"answerId":57,"answerText":"Drive the trailer forward and backward with the trailer brakes locked","answerTextAr":"قُد المقطورة للأمام وللخلف مع إغلاق فرامل المقطورة"},{"answerId":177,"answerText":"Look at it carefully.","answerTextAr":"انظر إليها بعناية."},{"answerId":178,"answerText":"Drive gently forward in low gear in the opposite direction to lock the trailer brakes, then inspect them carefully.","answerTextAr":"قُد إلى الأمام بلطف بغيار منخفض في اتجاه معاكس لقفل مكابح المقطورة ثم انظر إليها بعناية."}]},{"questionId":55,"questionText":"After supplying air to the trailer, check that the air hoses are properly aligned and that the trailer brakes are working. This is done through:","questionTextAr":"بعد تزويد المقطورة بالهواء، تأكد من صحة ترتيب خراطيم الهواء وأن مكابح المقطورة تعمل. يتم ذلك من خلال","answers":[{"answerId":173,"answerText":"Lift the brake pedal.","answerTextAr":"رفع دواسة المكابح."},{"answerId":174,"answerText":"Check your mirrors to see if the trailer lights are on.","answerTextAr":"مشاهدة مراياك لمعرفة ما إذا كانت أضواء المقطورة مضاءة."},{"answerId":55,"answerText":"Apply and release the trailer brakes and listen for brake sound","answerTextAr":"ضغط و تحرير مكابح المقطورة والاستماع إلى صوت الفرامل"}]},{"questionId":58,"questionText":"The front trailer supports are raised while the trailer is coupled to the tractor. Make sure that:","questionTextAr":"تم رفع مساند المقطورة الأمامية و في نفس الوقت المقطورة مقترنة بالجرار. تأكد من","answers":[{"answerId":180,"answerText":"There is sufficient clearance between the top of the tractor wheel and the front of the trailer.","answerTextAr":"هناك مساحة كافية بين اعلي نقطة لعجل الجرار و مقدمة المقطورة."},{"answerId":179,"answerText":"There is sufficient clearance between the tractor frame and the trailer supports.","answerTextAr":"هناك مساحة كافية بين إطار الجرار ومساند المقطورة."},{"answerId":58,"answerText":"Either position is correct","answerTextAr":"كل من الوضعين صحيحين"}]},{"questionId":59,"questionText":"To unlock the fifth wheel, you must... lock the jack.","questionTextAr":"لفتح العجلة الخامسة، يجب.......قفل الرافعة","answers":[{"answerId":59,"answerText":"Open","answerTextAr":"فتح"},{"answerId":181,"answerText":"Lock.","answerTextAr":"غلق."},{"answerId":182,"answerText":"Neutral.","answerTextAr":"محايدة."}]},{"questionId":1,"questionText":" Where should the tractor be positioned when checking the supports after disconnecting the trailer?","questionTextAr":"أين يجب ان يكون الجرار عند فحص المسندين, بعد فصل المقطورة؟","answers":[{"answerId":66,"answerText":"With the fifth wheel directly under the kingpin","answerTextAr":"مع العجلة الخامسة مباشرة تحت المسمار الرئيسي"},{"answerId":1,"answerText":"With the tractor frame under the trailer.","answerTextAr":"مع اطار الجرار تحت المقطورة."},{"answerId":65,"answerText":"Completely removed from the trailer.","answerTextAr":"تمت ازالته تماماً من المقطورة."}]},{"questionId":2,"questionText":" When driving behind another vehicle, under good driving conditions, you should allow at least one second between your truck and the vehicle in front of you for ____ every foot of your truck's length.","questionTextAr":"بينما انت تقود خلف سيارة اخري, في ظروف قيادة جيدة يجب ان تسمح بثانية واحدة  علي الاقل بين شاحنتك والسيارة التي امامك لكل.......قدم من طول شاحنتك.","answers":[{"answerId":2,"answerText":"10","answerTextAr":"10"},{"answerId":67,"answerText":"20","answerTextAr":"20"},{"answerId":68,"answerText":"30","answerTextAr":"30"}]},{"questionId":30,"questionText":"Why should you close the hose handles (or fake them) when the trailer is not towing?","questionTextAr":"لماذا يجب عليك اغلاق مقابض الخراطيم (او غلقهم بطريقة وهمية) اثناء عدم جر المقطورة","answers":[{"answerId":30,"answerText":"This will keep dirt or water out of the hoses.","answerTextAr":"سيبقي الأوساخ أو الماء خارج الخراطيم"},{"answerId":123,"answerText":"If you don't, you won't be able to build up the pressure system.","answerTextAr":"ان لم تفعل فلن تتمكن من بناء نظام الضغط."},{"answerId":124,"answerText":"The brake circuit connected to the air becomes a reserve tank.","answerTextAr":"دائرة الفرامل المتصلة الهواء تصبح خزان احتياطي."}]},{"questionId":31,"questionText":" When backing up the tractor under a trailer, you must...","questionTextAr":"عند الرجوع بالجرار تحت مقطورة، يجب عليك","answers":[{"answerId":125,"answerText":"Do this quickly to ensure the master bolt is secure in the fifth wheel.","answerTextAr":"افعل ذلك بسرعة للتأكد من أن المسمار الرئيسي محكم في العجلة الخامسة."},{"answerId":126,"answerText":"Always approach the trailer at a slight angle.","answerTextAr":"اقترب دائمًا من المقطورة بزاوية صغيرة."},{"answerId":31,"answerText":"Always use the lowest gear to reverse","answerTextAr":"استخدم دائمًا أدنى غيار للرجوع"}]},{"questionId":34,"questionText":"Which of the following is a cause for veering off-lane or swerving to take a wider path when turning?","questionTextAr":"أي هذه الاختيارات الاتية يكون سبباً في الخروج عن الحارة المرورية أو الغش المروري لإتباع مسار اوسع عند الانعطاف؟","answers":[{"answerId":34,"answerText":"Tractor with two 27-foot trailers","answerTextAr":"جرار بمقطورتين بطول 27 قدمًا"},{"answerId":131,"answerText":"53-foot tail.","answerTextAr":"ذيل بطول 53 قدمًا."},{"answerId":132,"answerText":"Tractor pulling a 45-foot trailer.","answerTextAr":"جرار يسحب مقطورة بطول 45 قدمًا."}]},{"questionId":39,"questionText":"The air hoses between the tractor and trailer are often colored to prevent them from tangling. The emergency line is... and the service line is...","questionTextAr":"غالبًا ما يتم تلوين خراطيم الهواء بين الجرار والمقطورة لمنعها من الاختلاط. خط الطوارئ هو، خط الخدمة هو","answers":[{"answerId":142,"answerText":"Blue, and red.","answerTextAr":"الأزرق, والأحمر."},{"answerId":141,"answerText":"Black, yellow.","answerTextAr":"أسود، اصفر."},{"answerId":39,"answerText":"Red, Blue","answerTextAr":"لأحمر, والأزرق"}]},{"questionId":40,"questionText":"Trailers manufactured before 1975 and equipped with air brakes:","questionTextAr":"المقطورات المصنوعة قبل عام 1975 والمجهزة بفرامل الهواء:","answers":[{"answerId":144,"answerText":"Usually requires a hose handle adapter.","answerTextAr":"عادة ما تحتاج إلى محول مقابض الخراطيم."},{"answerId":143,"answerText":"Only has air service brakes.","answerTextAr":"لديها فقط مكابح الخدمة الهوائية."},{"answerId":40,"answerText":"Usually no brake springs","answerTextAr":"غالبًا لا تحتوي على نوابض للمكابح"}]},{"questionId":41,"questionText":"The combined air leakage rate (engine off, brakes on) should not exceed... (PSI) units of pressure per minute.","questionTextAr":"لا ينبغي أن يكون معدل تسرب الهواء المركبة (المحرك متوقف، الفرامل تعمل) أكثر من.......(PSI) وحدة ضغط في الدقيقة.","answers":[{"answerId":41,"answerText":"4","answerTextAr":"4"},{"answerId":145,"answerText":"3","answerTextAr":" 3"},{"answerId":146,"answerText":"2","answerTextAr":" 2"}]},{"questionId":60,"questionText":"The tractor's safety valve will close, and the trailer's emergency brakes will engage when there is a major brake hose leak.","questionTextAr":"سيتم إغلاق صمام حماية الجرار، و سوف تعمل فرامل الطوارئ في المقطورة عندما يكون هناك تسرب رئيسي في خرطوم فرامل","answers":[{"answerId":60,"answerText":"Emergency","answerTextAr":" الطوارئ"},{"answerId":183,"answerText":"Park.","answerTextAr":"الركن."},{"answerId":184,"answerText":"Service.","answerTextAr":"الخدمة."}]},{"questionId":61,"questionText":"When pairing, the proper fifth wheel position is…","questionTextAr":"عند الاقتران، يكون الموضع المناسب للعجلة الخامسة هو","answers":[{"answerId":186,"answerText":"Same ground level.","answerTextAr":"نفس مستوى الأرض."},{"answerId":185,"answerText":"Leaned up near the end of the trailer.","answerTextAr":"مائل لأعلي قرب نهاية المقطورة."},{"answerId":61,"answerText":"Leaned down at the end of the trailer","answerTextAr":"مائل لأسفل في نهاية المقطورة"}]},{"questionId":62,"questionText":"What gear should the tractor engine be in after uncoupling the trailer and checking the trailer mounts?","questionTextAr":"ما هو الغيار الذي يجب أن يكون عليه محرك الجرار بعد فك اقتران المقطورة وفحص مساند المقطورة ؟","answers":[{"answerId":187,"answerText":"High reverse.","answerTextAr":"غيار عالي للخلف."},{"answerId":62,"answerText":"Neutral","answerTextAr":"محايد"},{"answerId":188,"answerText":"Low reverse.","answerTextAr":"غيار منخفض للخلف."}]},{"questionId":63,"questionText":"When disconnecting the trailer, after shutting off the air supply to the trailer and locking the trailer brakes, you must…","questionTextAr":"عند فصل المقطورة، بعد إيقاف إمداد المقطورة بالهواء وقفل مكابح المقطورة، يجب عليك","answers":[{"answerId":189,"answerText":"Activate the tractor parking brake.","answerTextAr":"تفعيل فرامل ركن الجرار"},{"answerId":190,"answerText":"Lower the trailer supports.","answerTextAr":"تنزيل مساند المقطورة."},{"answerId":63,"answerText":"Gently pull back to relieve pressure on the fifth wheel","answerTextAr":"تراجع بلطف لتخفيف الضغط من على العجلة الخامسة"}]},{"questionId":64,"questionText":"You are driving a truck. When the trailer disconnects, this disconnects all the air hoses. You expect the trailer brakes to engage, and you also expect…","questionTextAr":"أنت تقود شاحنة ،عندما تنفصل المقطورة، يؤدي ذلك إلى فصل كل خراطيم الهواء . و توقعت أن تُفعل مكابح المقطورة و تتوقع ايضاً أن","answers":[{"answerId":64,"answerText":"Tractor safety valve closes","answerTextAr":"ينغلق صمام حماية الجرار"},{"answerId":191,"answerText":"Keep the trailer supply valve open.","answerTextAr":"يبقي صمام إمداد المقطورة مفتوحا."},{"answerId":192,"answerText":"The tractor will lose air pressure.","answerTextAr":"سوف يخسر الجرار ضغط الهواء."}]}]}